【武漢肺炎】女講師困薩摩亞 撲機票淪「孤兒仔」

武漢肺炎由中國禍延全球，雖遠必染。隨住多個國家實施鎖國政策，越來越多身在異地的香港人滯留異鄉。港人Diana本月2日到達南太平洋島國薩摩亞旅行，原定3月21日經新西蘭回港，但因新西蘭封關，航班被取消，四出撲機票失敗。歸港無期，她多番尋求中國領事館協助卻苦無結果，猶如「孤兒仔」。

Diana接受《蘋果》訪問，憶述2月初由新西蘭飛往湯加義建教堂，其後轉抵斐濟公幹，3月2日飛往鄰近島國薩摩亞旅行，沒想到旅程後段一波三折。她原本訂了機票，3月21日經新西蘭回港，但新西蘭20日封關，外國人無法入境或轉機，其航班被取消。她改訂3月25日由薩摩亞飛往斐濟回港，航班同樣被取消。

入境處稱無法幫忙

她請父親致電入境處求助，入境處職員聯絡Diana，表示無法幫忙，但會轉達當地中國領事館。其後她前往駐薩摩亞的中國領事館尋求協助，職員不願開門，稱當日沒有人上班，着她翌日再來，「我同佢講我滯留，佢就用國語問『咁你想我哋做咩？』佢叫我打熱線，打咗好多次都冇人聽，我搵另一個電話終於有人聽，佢就話『我哋唔會提供住宿，但如果呢度有冠狀病毒爆發，有物資到，就會畀啲口罩你囉，但而家啲物資未到』。」對方還說不會主動聯絡她，連個人資料都是她多番要求下才獲記錄。

至3月23日，她得知新西蘭航空將提供航班接載滯留薩摩亞的新西蘭居民，便一大早到航空公司排隊，但因為不是新西蘭人，她足足等了近6小時最終仍不獲購票。她惟有，購買另一班經斐濟轉飛新加坡再轉飛香港的航班，但最終又是全部被取消，更拒絕退款。

直到3月27日晚，Diana突然收到朋友通知，日本將提供包機接載滯留薩摩亞的日本居民，她次日撲去航空公司查詢，結果包機只願接載日本人與澳洲人，她再次被拒諸門外。
只剩兩周旅費

薩摩亞政府於3月21日宣佈進入緊急狀態至4月4日，全市陷入停擺，市中心的街市、餐廳和店舖紛紛停業，街上空無一人，連Diana居住的酒店也要關門。她透過朋友幫忙，到當地人一間荒廢多時的村屋暫住，不過村屋沒有冷氣又多蚊，「窗都閂唔到」，她心急尋找另一處比酒店便宜而安全的住宿，手頭現金只夠花費兩星期。

「而家每日一起身都係睇新聞、睇吓搵邊啲領事館傾、邊度book機票，又要擔心身處環境安唔安全，有冇足夠營養、有冇錢。我唔可以病，我而家好stressed，夜晚瞓唔到覺。」早前她還從新聞得知，薩摩亞一所監獄有56名囚犯逃獄，令她更擔心外出。

歸家遙遙無期，眼見身邊美國、日本、澳洲等國遊客都已成功離開，Diana越感徬徨，「佢哋嘅政府某程度上都畀到一啲支援佢哋，可以離開，我的確有少少孤兒仔咁嘅感覺……我明白可能政府都冇可能派一班專機接我一個人走，但如果佢可以提供一啲幫助，畀到一啲方向，起碼個人會舒服啲」。Diana本身是大學兼職講師，擔心若大學復課後仍未能回港，工作或會不保。

入境事務處回覆《蘋果》查詢指，有關港人在薩摩亞滯留一事，入境處接獲當事人求助後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐薩摩亞獨立國大使館了解情況。入境處已與當事人及其家屬聯繫，並會繼續與當事人、家屬、公署及大使館保持密切聯繫，積極跟進事件並按當事人的意願提供可行協助。

南太平洋島國未錄確診個案

薩摩亞的正式名稱是薩摩亞獨立國，是南太平洋島國，由9個火山島組成。地處斐濟以北，總面積2,831平方公里，幾乎是香港的3倍，但人口僅19萬多，當中92.6%是薩摩亞人，7%是歐洲人，首都阿皮亞（Apia）則有4萬居民。

根據新西蘭傳媒RNZ報道，該國上周三也實施嚴格抗疫措施，嚴禁人民參與超過5人聚集，違者罰款45美元。群島的島與島之間，人民嚴禁往返，否則將會有刑事案底。暫時未有傳媒報道薩摩亞錄得確診武漢肺炎個案，政府上周曾經把7名懷疑個案的樣本交給新西蘭化驗。

薩摩亞境內山巒起伏，最高峯西利西利山（Mauga Silisili）高海拔1,858米。薩摩亞人的航海技術高超，在20世紀前，整個島群被歐洲探險家稱為「航海者群島」。1899年它成為德國殖民地，第一次世界大戰後被新西蘭佔領，直到1962年獨立，其憲法以英國的議會民主制為基礎，它在2014年被聯合國由最不發達國家升格為發展中國家。

薩摩亞傳統經濟是捕魚及農業生產，但容易受颶風和疾病影響，有三分二的勞動力從事相關行業，並提供了九成出口產品，包括椰乾、可可豆和香蕉等，主要出口至澳洲。

點解訂機票唔去航空公司網訂

今個月仲去旅行既都係抵死

抵死
人生冇take two
冇人要為你致命錯誤負責

三月都仲去旅行，真係抵撚死吖
最好客死他鄉

3月2做完野唔返黎仲要去旅行
去到十幾號見爆成咁國國封關都唔提早返黎而家怪邊個

仲有個西，可當卡碌，如果是男人一早餓死

3月仲去旅行 抵撚死

開始日日都有還押幾個月手足上庭

出發前是否有衡量風險

一早話特衰無用
如果係拎bno既話 一早跟其他歐美國家包機走咗lu

3月2日旅行

客死異鄉啦撚樣

唔知點解 我好心涼

samoa pacific islands 好安全吧

希望佢快啲死

又一次證明揸bno 先有用

又咁講，南太平洋個邊一直都冇事
佢走唔到係因為新西蘭閂閘閂得好快

不用怕，香港政府大把錢

再包機

我係佢就留係度渡假算啦
坐飛機無病都變有病
samoa又安全 山卡拉

搵個當地男人嫁左佢咪算囉

yes
民航機包全samoa既港人番黎

入境事務處回覆《蘋果》查詢指，有關港人在薩摩亞滯留一事，入境處接獲當事人求助後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐薩摩亞獨立國大使館了解情況。入境處已與當事人及其家屬聯繫，並會繼續與當事人、家屬、公署及大使館保持密切聯繫，積極跟進事件並按當事人的意願提供可行協助。

=Noted.

貪平

大洋洲島啲男人=猩猩

如果大使館幫應該有酒店
不過支那就。。。。

同埋個度啲野貴撚過澳紐

世外桃源咁

btw 大學9月先開學 駛驚咩 依家用視像

本月2號去旅行

仲夠膽去旅行 唔撚驚死 番黎又要人埋單

咁有冇相先 唔係點知幫唔幫得落

BNO又嬴

要死死遠d唔好返thx

班samoa男人等緊你

咁大個人唔識諗野既咩，全世界陸續封關既時候去啲咁撚偏既地方旅行，搵多個香港人照應都難啦，真係以為買左機票就咁撚淡定

咁多大隻仔
唔洗返黎香港啦

一月份已經知道有疫情仲周圍去，除咗抵鳩死都唔知講咩好了。

點解要番香港

咪撚返黎啦仆街
你死你事 咪撚害人 人道毀滅啦屌喇星

其後她前往駐薩摩亞的中國領事館尋求協助，職員不願開門
最強後盾

看過一套av，三個身型好狀黑鬼屌日本妹，下下用盡力屌，到片完，成個女優散曬流淚

3月2正正係意大利開始爆發
咁都仲去旅行真係可以話抵死

Diana接受《蘋果》訪問，憶述2月初由新西蘭飛往湯加義建教堂，其後轉抵斐濟公幹，3月2日飛往鄰近島國薩摩亞旅行，沒想到旅程後段一波三折。她原本訂了機票，3月21日經新西蘭回港，但新西蘭20日封關，外國人無法入境或轉機，其航班被取消。她改訂3月25日由薩摩亞飛往斐濟回港，航班同樣被取消。

佢呢D CASE 好大機會係 公幹完 無直接返香港
亦唔係自己攞假既情況下 用HOME OFFICE既時間去旅行
不過可能 u亦因為上年搞到咁 都唔一定強制所有老師 好似中學咁STANDBY開會既

咪係 紐西蘭又唔係一嘢閂晒閘，中間都仲有一星期喥只係叫外國人隔離
如果佢月中返到紐西蘭，當佢要隔離埋14日，到三月尾都仲有機返香港，完全夠時間返嚟

無人可憐

都唔知有幾多個

中國領事館係唔係全世界最垃圾？

抵撚死

唔好意思借個位入嚟幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

其實冇乜好屌，佢2月頭已經飛咗去大洋洲
今日斐濟都係得5單，薩摩亞仲係0單
果陣好可能2邊都0單，決定過埋去玩真係冇問題

佢又唔係3月頭仲由香港出發去玩，果d就ON9

1001個

番號？

仆街抵撚死

留在samoa會唔會仲安全

香港=國際孤兒

一定會

大學講師都咁鬼蠢

薩摩亞 我想住既地方

做乜要返黎

南太平洋島國未錄確診個案

the rock

出發個陣冇諗咁多？
依家有事就賴政府唔做嘢？
自己人生自己負責

其實佢嘅問題唔係安全,而係冇錢同冇地方住

本月2日到達南太平洋島國薩摩亞旅行

已FC 手足黎
大家唔好話佢了

唔怕 大學已經復課無望
不過呢啲真係唔可憐

著住件 Bikini 開 Zoom lecture
後面陽光與海灘

我唔明點解會冇錢，冇開海外提款？

月光族咪冇錢囉

由佢自生自滅算啦

HKSAR Passport? 返唔到嚟係正常
特區入境處會把你的查詢轉介到中國領事館處理
中國領事館：沒有收到你的個案，中國外交部促請_（填空）_妥善照顧滯留的中國人

Case closed

Samoa可能冇地方提款？

咁想點？為你一個派包機？

呢個月去旅行都係抵𠹌死

可能海外提款個 permission 已經夠期

睇錯被困薩利亞

上網開咪得

Samoa有ANZ Bank

復活島都有得提款嘅，Samoa點會冇，我估佢係月光族機會大啲

秘魯都有 點解唔可以包機比佢返黎

因為講左BNO可以跟機返英國先

正
爽死了

去American Samoa > Sydney

爽到喊

其實連登仔係咪真係咁憎有錢人
個個話抵死抵死但有冇諗過嗰陣時邊個估到會爆到咁快

呢個真，每次發生大事件特衰護照冇人理
但bno次次都會安排包機

以前個tutor又係叫Diana 又靚又大波..

我都諗過，但好似連pago pago都去唔到

揸特衰?

你弱智咪估唔到囉
我2月果陣已經放棄3月尾個日本trip啦

仲有邊度有香港人被困?
包機線路又要改
HKG - Samoa - Lima - Casablanca - HKG
地球一周

抵撚死 垃撚圾

Notes but I can’t help you

香港人要幫香港人

要建立自己國家就要對國民負責，無論佢幾咁戇鳩都好，都要幫佢返屋企
幾時見過美國政府會話條戇鳩滯留，等死啦
就算要處罰都係自己處罰，啲小國冇得say

PPG應該封咗關？
只係剩番HNL

=>

屌你日本就唔好講啦
日本嗰陣時個個都知爆得勁
你話澳洲嗰邊邊個估到爆到咁勁姐
嗰陣時唔係有個論調話叫啲人去外國 去歐美避嘅咩而家班人又去咗邊度

= = 中國擕程

大洋洲個d好似係formosa immigrants

周圍撲機票果陣仲覺唔覺得好chill呀

連登仔1月頭已經知道會全球大爆發
3月2都估唔到爆到咁快唔係智障係乜?

保持密切聯繫直至佢certified

好可憐 去旅行搞成咁
一定係藍絲 咁無腦

佢係part time lecturer 除左上堂本身就唔洗番學 所以應該無所謂home office安排

中國領事館世界第一有事就首先中國人
無事就電話cut你線

自己負番責啦 無人迫佢去 亦無人迫佢留到封城

2月頭正值香港開始有case 喎，所以佢先一開始就離港諗住避難？

其實留喺薩摩亞可能仲好，玩過瘟疫公司都知，島國先係最安全

人哋都話驚番唔切嚟開學無班俾佢教，motalola 仲邊有錢再旅行？

3月唔洗上堂？

你估唔到咪自己承受返個結果

佢本身住香港？tldr

中國領事館

其實特區護照係咪真係冇資格叫中國領事館幫手？我想知答案痛擊五毛。

裸之大陸

佢2月頭出發去湯加冇問題
但去到samoa上到網買到機票都唔check新聞/大安旨意就真係

事實勝於雄辯

就算嗰個地方無爆發
但交通無咁方便要靠喺其他國家轉機嘅
其實係咪應該睇埋佢可以轉機嘅國家做風險評估

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

渣bno 咪無事

次次都係要傳媒報先肯做野

她多番尋求中國領事館協助

犯我中華 雖遠必誅 （咀炮）

巨石強森

3月仲飛外國 真係唔抵可憐

唔係好多國家已經出晒旅游警示,叫自己國民唔好出國玩, 已經旅游緊就馬上回國咩? 講到明外國可能會突然封關, 飛機可能停飛喎.
咁大個人自己都唔識諗. 唔好話我黑心, 既然叫極唔聼, 應該整多幾單當震撼教育.

NZ都係commonwealth，唔知BNO上唔上得機

手足嚟

唔怕 有zoom

咁你要問佢本人

2月初由新西蘭飛往湯加義建教堂，其後轉抵斐濟公幹
我諗義建教堂、斐濟公幹應該一早plan定嘅
佢係on9在反應慢，薩摩亞冇事，但中途國家入唔到

+搵支那領事館 你話佢藍唔藍

手足都係咁話

分化， 拉

我細細個就想加入解放軍
不過黨好似信唔過我地香港人

手足會去搵支那大使館？

你睇下香港政府幾冇撚用 咩口交部 大使館根本唔撚當你國民 冇撚得戰狼威下的話 其實當你班香港人低等生物

依家唔係突然世界大爆發, 係農曆年開始睇住佢由大陸逐步爆出去㗎喎.
我二月改機票果陣航空公司條綫已經jam晒, 大把人都聞到陣除. 點解有d人會剩睇出發果一刻有無事, 唔去考慮埋旅游期間可能發生嘅問題呢?
根本唔止生仔應該考牌, 旅行都一樣要.

薩摩亞男人正，嫁去果邊，生番一打仔女，留係薩摩亞抗爭

3月仲去旅行唔撚揸可憐
你聽佢訪問屌都唔撚敢屌個垃圾政府
千祈唔好係黃 黃既唔該自己死撚番去藍果邊唔好丟人現眼

本月2日
真係恭喜你

3月17號先發全球紅色警示, 你跟足佢做就hihi

no，班力架，下下大大力撞條女，骨撞骨，當公仔玩

我朋友個時話非洲應該最安全

咁流落荒島唔怪得人架Wo

三月都仲去旅行就預左take risk架啦

做住雞先啦等兩三年個病情好返 交通應該會開返

佢話佢啲錢只剩兩個星期用

但好彩佢係女人 都唔洗太驚 可以係當地搵錢

揸得廁板就預左啦

上面有人提到，在無途徑走之下，不如留低仲安全，不過係訪問中條女話驚無左份工就搞笑d，過左依關先算啦

仲去旅行 有事仲要3月21號先肯飛 講白啲咁你都係唔想番嚟啫

最特別係平時感到特別特別幸福嘅中國人，冇人敢嘈冇包機，呢幾個月完全冇呢啲新聞，仿佛冇中國人滯留咁

我真係㩒咗入去睇

講師份工無得撈 不怕！
佢可以轉做旅遊作家
出書寫今次嘅故事

三月仲去?

3月去旅行
佢就好la
呢個旅行一定好難忘

骨頭都散晒

個網真係有嘢睇

算唔算蘋果救咗她？

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

講撚咗幾撚多次揸特衰去旅行一出事就真係出事
支那大使館彩你都有味
2大罪狀: 3月頭仲去旅行, 仲用特衰

可以不理:有事就求救，如果冇事呀！嘿嘿:我去過果度，果度…即係邊能度呀！

又去支那大使館

手乜足？ 何君堯手足？

點解大學講師會2月去義建教堂同要去到斐濟公幹?
但係返唔到嚟又驚無咗份工?
條女鳩噏咋?

港人Diana本月2日到達南太平洋島國薩摩亞旅行，
抵撚你死啦

係手足會撐完封關
但轉頭自己飛去吃喝玩樂

唔知點解感到開心

叫屋企人滙錢。繼續享受下異國風情，仲乜急住返來

唔返好過.

睇錯薩莉亞 出翻去

Diana本身是大學兼職講師，擔心若大學復課後仍未能回港，工作或會不保。

大學復課即係疫情好轉
咁疫情好轉你洗撚驚無飛機番

我都係

3月2日

最右
晚晚喺沙灘比佢屌

佢兼職講師，可能sem 2唔使教，但summer sem或者遲啲夜間/持續進修課程有開科。

疫情未好轉但照復課有幾出奇，第一日識港共？

笑尻死我

做完野就死返黎啦

成隻支那狗西方白左膠自撚私去旅行

比人Ban撚晒依家救命出報導嗌可憐

智障同隻眼有病唔洗周圍同人講
正如你低收入住公屋你都唔會周圍同人講啦
醒少少啦 柒下柒下咁

真心弱智
揸得特衰預左出到去係孤兒仔
入境處做唔撚到野
中国領事館當你外國人 幫撚到你

呢個時候支那人：你不能寄望祖國每次都能幫助你

睇錯薩利亞

今個月仲夠膽去旅行
好嘢

Oh，原來而且弱智都可以做講師
人地國家包機關你春事？仲係到周圍走增加感染風險
格好價買機票，咁撚弱智就客死異鄉算啦，返咩嚟

工幹完好走
3月頭度度開始唔俾入境
佢仲夠膽死,想玩埋旅行先走

抵死 最好中埋肺炎
呢個世界少啲撚樣會更美好

見到咁都唔提早返港,夾硬要玩足成個trip
然後依家話點解無人幫到你

酒店唔開
佢依家好似d獵戶上山打獵咁住係d廢屋咋

拎特區去日本歐洲美國加拿大好啦，去窮國真係自生自滅

睇左做薩利亞

唔好返黎住啦
果到一單都冇